\defmathtask[year=2016,variant=1,task=25]{oge}\renewcommand{\timestamp}{Fri, 17 Mar 2017}

Окружности с центрами $E$ и $F$ пересекаются в точках $C$ и $D$,
причем точки $E$ и $F$ лежат по одну сторону от прямой $CD$. Докажите,
что $CD \perp EF$.
\begin{proof}
  \setlength{\parskip}{0mm}
  Пусть точка $M$ -- середина отрезка $CD$. Отрезки $FC$ и $FD$ равны как
  радиусы окружности с центром в точке $F$, откуда треугольник $\triangle CFD$ -- равнобедренный
  с основанием $CD$.
  \vskip -.73ex\relax % Trial and error value
  \addpicture{l}{pictures/\thesource_0}{0.3}
  Медиана, проведенная к основанию равнобедренного треугольника,
  является также высотой, откуда $FM\perp CD$.  Аналогично, $\triangle
  CED$ -- равнобедренный с основанием $CD$ и $EM \perp CD$. Точки $E$,
  $F$ и $М$ лежат на одной прямой, т.к в противном случае через точку
  $M$ проходило бы два различных перпендикуляра к прямой $CD$. Отсюда
  следует что прямая $EF$, совпадающая с прямой $EM$, перпендикулярна
  $CD$.
\end{proof}

% Local Variables:
% time-stamp-start: "\\timestamp}{"
% time-stamp-end: "}"
% time-stamp-format: "%3a, %02d %3b %:y"
% End:
